\begin{exoApp}{10}{2}[Continuité et égalité]
\label{\formatexo{6}}
Soit $n >0$ et $a_1, \cdots a_n$ des réels deux à deux distincts de $[0;1]$. Soit $f_n$ la fonction définie sur $[0;1]$ par \[f_n(x)=\frac{1}{n} \sum_{k=1}^n |x-a_k|\]
 Calculer $f_n(0)+f_n(1)$, et en déduire qu'il existe au moins un réel $u$ de $[0;1]$ tel que $f_n(u)=\frac{1}{2}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
 Puisque, pour tout entier $k$ entre $1$ et $n$, $a_k \in [0;1]$, on a $|a_k|=a_k$ et $|1-a_k| = 1-a_k$. Ainsi,
 \[f_n(0)+f_n(1)= \frac{1}{n}\sum_{k=1}^n |-a_k| + \frac{1}{n}\sum_{k=1}^n |1-a_k| = \frac{1}{n}\sum_{k=1}^n \left(|a_k|+|1-a_k|\right)
  = \frac{1}{n}\sum_{k=1}^n \left(a_k+1-a_k\right) = \frac{1}{n}\sum_{k=1}^n 1 = \frac{1}{n}\times n = 1\]
  Ainsi, $f_n(0)=1-f_n(1)$. Ainsi, si $f_n(0)\leq \frac{1}{2}$, nécessairement $f_n(1)=1-f_n(0)\geq \frac{1}{2}$. Réciproquement, si $f_n(0)\geq \frac{1}{2}$ alors $f_n(1)=1-f_n(0)\leq \frac{1}{2}$. Dans tous les cas, l'un des deux est inférieur à $\frac{1}{2}$ et l'autre est supérieur à $\frac{1}{2}$. La fonction $f$ étant continue sur $[0;1]$, comme somme de fonctions continues, d'après le théorème des valeurs intermédiaires, il existe au moins un réel $u$ tel que $f(u)=\frac{1}{2}$.
\end{correction}
